---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Est-il acceptable de retarder sa conversion à l'islam ?
date: 2025-01-18
description: Il est déconseillé de retarder la conversion à l'islam, car celui qui
  meurt en pratiquant une autre religion perd la vie ici-bas et dans l'au-delà.
sources:
- href: https://islamqa.info/en/answers/2585/
  title: islamqa.info
- href: https://www.islamweb.net/en/fatwa/260971/
  title: islamweb.net
translator_id: 573111
---

L'islam est la véritable religion d'Allah, et son adoption permet à la personne d'atteindre le bonheur tant dans la vie d'ici-bas que dans l'au-delà. Allah a conclu les révélations divines avec la religion de l'islam ; par conséquent, Il n'accepte pas que Ses serviteurs suivent une religion autre que l'islam, comme Il le dit dans le Coran :

{{ $page->verse('3:85') }}

Quiconque meurt en pratiquant une religion autre que l'islam perd la vie de ce monde et de l'au-delà. Il est donc obligatoire de se hâter d'embrasser l'islam, car on ne connaît pas les obstacles, y compris la mort, que l'on peut rencontrer. Il ne faut donc pas tergiverser à cet égard.

La mort peut survenir à tout moment, c'est pourquoi il faut se hâter d'entrer dans l'islam immédiatement, afin que, si leur heure arrive bientôt, ils rencontrent Allah en tant qu'adeptes de Sa religion, l'islam, en dehors de laquelle Il n'accepte aucune autre.

Il convient de noter qu'un musulman est tenu d'adhérer aux rites et devoirs de dévotion apparents, tels que l'accomplissement de la prière à l'heure. Toutefois, il peut les accomplir en secret et même combiner deux prières conformément à la sunna du prophète, {{ $page->pbuh() }}, lorsqu'un besoin pressant se fait sentir.

Par conséquent, mourir en tant que non-musulman n'est pas comparable à mourir en tant que musulman pécheur. Un non-musulman séjournera éternellement dans le feu de l'enfer. Cependant, même si un musulman entre dans le feu de l'enfer à cause de ses péchés, il y sera puni, mais n'y demeurera pas éternellement. En outre, Allah peut pardonner ses péchés, le sauver du feu de l'enfer et l'admettre au paradis. Allah dit dans le Coran :

{{ $page->verse('4:116') }}

Enfin, nous vous conseillons de vous hâter d'embrasser l'islam, et tout ira mieux, si Allah le veut. Allah dit dans le Coran :

{{ $page->verse('..65:2-3..') }}
